Why坊間成日話「公屋 居屋用料好過私樓」

明明私樓好好多倍

佢地多數同返公/居屋人士講
人地住死一世公屋唔會知私樓係點

某d私樓d用料真係得啖笑

唔覺得街坊講錯
事實係政府盤用料係靚好多
靚料唔一定外觀上靚
搞清楚

如果講結構工程嘅用料同做法
公屋居屋係好啲
但到裝修期就相反

例如邊方面

鋼筋水泥石屎，同一定有大量標準200mm牆

大把啦
淨係防火都差一截
重有鋼材、縲絲、管道系統

私樓用料唔差, 係近年手工差
公屋係料同手工都差

釘板紮鐵落石屎果啲
私人樓一味趕進度
明知唔合標準照去
唔冧就算鳩數

我唯一知既係，間隔一定4正過私人樓好多。。

私樓2房 500呎+ 會好用D

近代公屋係積木樓

有無人覺得新公屋d牆薄撚到仆街 有人係走廊推gip 格離屋講野都聽到

唔覺，你新指幾新

則圖75-85MM 實情成品做出黎 區議員都屌房署唔合圖則

公屋靜係隔音都已經輸成條街

講公屋用料靚果D 有幾多個住私樓?

誠仔啲樓用料咪差不過啲單位空間四四方方好實用

公屋大量新移民做地盤佬，清楚過你呢個盲毛100倍

住先知？做地盤都感受到公屋啲標準麻撚煩啲啦

做緊單幢式豪宅裝修，幾乎所有屋都漏緊水

講緊全部億億聲，幾乎拆晒佢再起

公屋收貨標準高過私樓

私樓建築商被壓價咁勁，人工壓無可壓咪喺用料度偷雞囉。

只能講私樓都有好有壞，衰嘅可以垃圾到想像唔到

呢道好多細路未撚做過野 好天真架

公屋好個批
係以前九十年代仲係倒模落水泥個d
之後用預製組件係差晒

我識Ｄ公屋仔都好有錢

用料幾靚 個則幾靚都好
有得揀肯定揀私樓

做過十萬蚊尺嘅豪宅
係我唯一見過高要求過房署樓

Hello 黃埔花園啲則四四方方？

淨係地板磚以經高下立見啦
某d3/4千萬樓一到冬天d 磚就谷起爆撚晒

housing盤結構上收貨嚴好多
私樓追進度話9知你入面dum屎落去起
裝修就相反 公居知你實大改 都廢撚時放人落去慢慢check
私樓就靠化妝先賣到靚價

可能佢覺得鑽石廳實用掛

80,90年代出名偷工減料
唔記得26座問題公屋，圓洲角天頌苑居屋短樁事件，起到變危樓要清拆

反而過左呢期之後個d全部靚料，然後近5年開始手工又差返

同「公屋好多隱形富豪」一樣

係呀 好好多架 叫佢地去住飽佢啦

我都想 講到好多貨無人住咁

同呢到d人講晒氣啦

真

房協好多盤啲料都好靚

住公屋居屋緊係幫自己打丁

其實私樓水位極之深
建築成本實際上3成都唔知有無
根本無乜大誘因要用低質素野

唔係都係睇發展商

「識人住公屋有幾球揸林寶」
「住公屋好多有錢人」
「住公屋屌打私樓」
通常講呢幾句都係住公屋 驚人睇唔起自己 自己一味吹人地聽完得淡笑 成陣自卑感出曬黎

又話啲人排公屋排4年都未上到車嘅

d錢我都賺夠啦，係時候要比人賺下
除左老牌屋苑，新私樓只可以話金肉其外 敗絮其中

啱 如果有咩事地震打風 一定係班私樓狗死先

打J完畢

打風落雨果陣咪知

講咁耐都係鳩噏

起過私樓起過housing樓
Housing樓料同收貨係麻煩同嚴格好撚多

你要計埋個地價........

用料靚係講緊80-90s年代興建個批
呢家啲積木樓就哂氣啦

佢地永遠比對鐵閂閂能住左個腦

走轉公屋停車場有d直頭拍街

公居屋啲spec同收貨準則係個個盤一樣 我當係70分啦
但私樓就個個盤都唔同 0分至100分都有 咁你拎一千幾百萬出嚟買樓更係覺得有70分好合理啦 但事實就係好多都低過

拿 公屋收貨呢就check得好嚴既 包括foundation同superstructure
萬一有咩事呢 政府班engineer都唔會理你地 一定要fulfill晒requirements先收貨
至於私樓...試下唔收貨 業主日日卒你老細 跟住老細就會叫你隻眼開隻眼閉

利申前工程界人士, 聽聞過某D私樓既foundation係做唔足

無錯 政府盤無人想上身 一定係要求你做足百二分
私人盤就係要平要快要搵到最多錢

係間豪宅好細定定好高層數十萬蚊呎

Sor，十萬一尺

係就唔會有鉛水邨

我印象中，公屋批盪已係用緊膩子灰，唔再係福粉菜膠，私樓用咩就真係唔知

可唔可以因爲公屋來來去去等幾款
做得多有質量保證

相反私人冇倒模 個個新design 所以多甩溜？

私樓用泥土同樹皮起既
公居屋用鋼筋石屎起既
滿意未? 滿意就繼續專心返工啦

要睇發展商同大判係邊間啦
其實手工好以後又可以再賣貴D
長實就肯定差，因爲最後一毫子都要賺埋

作為工程師 亦有私樓 可以答你 近十幾年建成既公屋一定足料過私樓
公屋D鐵真係唔洗錢

應該係話近年啲公私樓都差咗

D 人講到自己好識D 標準咁,
其實都係聽人講。

利申唔識

問下啲科文就知啦

不過有樣野想知
私樓頂層多唔多漏水
公屋成日聽好撚多

你睇天水圍就知
天祐天愛一定好過同年代長實漏水山莊

樓上咪一大堆人咪講左囉，政府盤真係嚴好多，私樓 9 成都係追進度事但

樓主戇鳩仔唔識野
利申:工程師

係廳扑野可能成層都聽到

裝修用垃圾料
=入伙5年內要維修=生意

結構工程用垃圾料會死人

住唔到私樓咪圍爐囉，我聽到都係一笑置之

簡單黎講, 政府起樓唔係為賺錢, 而且跟程序做野

但私樓唔同, 又要賺到盡又要急住起

因為比曬中字頭起 係人都知咩事

因為住唔起私樓咪格硬揾野抬高自己

有錢唔賺？

公居 個則好好用, 多都四四方方 長長方方

本身都預你拆哂
點會認真搞

感覺上
宜家嘅新私樓手工比舊私樓差

唔知係咪睇得太多驗樓YOUTUBE

公居屋，大判/二判唔同，手工唔同有分別
物料唔同又有分別
私樓就更多因素，首先發展商已經好大分別
我唔明點樣可以直接落結論 「公屋 居屋用料好過/差過私樓」

用料其實指咩?

我條女 間房漏風
夜晚一靜就聽到漏風 嗚嗚聲
好恐怖
利申公屋

點會，之前上過安達臣道公屋盤，佢地同以前沙田時期既公屋用料差好多喎，連度室內既防火門都厚到仆街

咁SHK 樓係咪真係好D?

收貨都係同一班人呢

水喉方面
有鉛同無鉛

你有冇住過長實樓呀
你問下住青衣站上蓋盈翠半島既住客
邊個屋企唔漏水
私樓>居屋>公屋>長實樓

公屋都唔一定跟標準，因為政府起樓真係唔冧就算數
短樁未聽過咩？

私樓設計鑽石型都on99

香港嘅建築業幾乎係全球垃圾排名第一位
僅次於支那豆腐渣
但係人地唔豆腐渣果D靚過你多多聲
整個行業由起樓到裝修己經完全俾班劣質人士霸佔
一百年後無人會想保留現在起既所有樓

為左踩私樓，大家寧願讚政府樓起得好

以前做開物管，
某過千萬所謂豪宅真係日日新鮮日日甘，
日日都有嘢爛有嘢穿，日日都俾住客投訴
間隔又係呃錢多過實用

唔敢話公屋居屋一定好，
純粹想講私樓都唔一定係好，買樓真係睇清楚啲

呢個設計19

認真
想問下已置業巴絲

有邊間發展商嘅樓你一定back list?
原因又係咩？

海之卵新樓爆屎渠
新公屋居屋有冇？

因為啲人冇錢住私樓 咪搵野丁下囉..

問題係而家好多私樓唔諗maintenance, 換部分體機下下要撘棚

其實居屋都係積木樓

成日有.

其實公屋落成10年內contractor要包非人為損壞嘅維修

你問10個做工程既應該9個笞你係

短樁之後跟到足哂
用左幾多鐵，啲石屎啱唔啱硬度都要睇

事實真係唔好為拗而拗

根本依家所有新樓都有呢個問題

最怕滲水同塞渠
兩隊都唔叻 打和啦super

公居屋最低層單位有機會有

睇幾時起囉，我自己覺得愈新起就愈豆腐渣，成個火神山咁

你睇下李+x既樓

用料係講裝修定咩

五金 石材 師傅手勢

公屋有咩要維修都可以叫房署整
東涌個啲成六百呎仲有套廁
想住

應該係可以用好多年
唔洗成日維修都係
外殼一般
個用料合標準

不如講下中標建公屋會係咩發展商啦 手工藝唔好唔跟spec做 被人挑剔好合理

唔洗啦 逸東個啲坐巴士10分鐘

二人好細 有朋友住緊五人 真係有咁大
長方形廳 好洗好用

五金 :cheap嘢但叫做啱標準
石材 :結構一定硬淨過私樓好撚多
師傅手勢: 一樣

利申:結構工程師

97前唔少公居居屋既手工同用料都贏普通私樓
所以有d舊私樓個價貴過同區新私樓

2020喇
仲講買新私樓
想好似我咁做新發展商d大水魚就買新私樓啦
我2019年頭買800萬500尺新私樓
唸住中層無死 點知窗台飄窗係空心既、牆身有裂痕既、廚房滲水既、大門仲裂個邊收唔齊有縫。打電話投訴發展搵人整，仲解釋話樓已經成交左裂我自己搵人整，咁我唯有硬食，未入伙已經要洗10萬維修，起我原本預既50萬裝修錢入面抽出黎，搞到豪裝變普通裝，買新私樓真係住到我屌哂老母

原本我有唸過抽2019居屋500萬買600尺樓不知幾好，可惜抽唔中。再講，舊私樓先真係好，新私樓真係俾地產商搵笨架咋，我就係人板。2020喇，抽到居屋就好抽，仲起到講階級，人地買到居屋每年多幾個錢養benz寶馬新相機去旅行，買個新私樓就淨係當人地問你住邊時好聽少少，出去食個飯反而要禁住荷包，你唔仲好同我講咁係我唔夠有錢啫，我同你講香港地我咁既住私樓起碼佔4成

仲未計一d只係租私樓，分分鐘窮撚過公屋係真，你地真係將世界唸得太單純，居屋就係窮，私樓先有錢，事實係邊個手頭現金流多，果個先係生活品質嬴家，呢方面居屋嬴10條街

各位兄弟，我就係人板喇，抽到居屋好抽，私樓樓宇結構問題仲嚴重過政府樓，買左居屋又平又足尺實用，如果你仲係貪私樓個名但係吊住自己條命既，咁你買新私樓啦，手尾長到你仆街，祝你好運

啟德一人單位真係200呎都無
香港地最慘都係夾心階層
公屋輪唔到你 私樓又買唔起
只可以靠租幫人供樓

唔覺 有親友新公屋同20年前個d一樣

淨係講石屎 唔講施工工序
私人發展商有自己石屎廠
就算條方唔岩 夠力就算
大家側側膊都係自己人

公屋依家用大陸預製組板，渣左好多，地板好似較薄，同之前唔同

qs 睇發展商 如果係中資地產商/華懋 d 樓
一定差過公屋
不過今年公屋私樓都差左就真

黨鐵上蓋嗰啲

公屋仔唔咁講搵咩打飛機

呢個係事實 用料睇足 跟足標準 沒十成都有九成
私樓只係心態問題 又其是中資個D地產商 用料一定比唔上公屋
呢個係不變既事實

唔係將兩樣野混埋一齊 你自己上YOUTUBE睇下人驗新樓

睇吓邊啲私樓邊啲公屋囉

公屋最大問題係d鄰居
住過既人就明

私樓都有
一個唔好彩人哋係業主你重慘

抽到公屋有冇人會搵D 驗樓師驗?

信我
公屋誇張好多
樓下聚哂係度吐痰賭錢飲啤酒食花生
夜晚例牌有人鳩叫鬧交
隔離唔係痴線已經要還神

買得起私樓已經叻撚過成世住公屋啦大佬
料就唔係業主掌握到，最多係揀返d個朵好小小嘅發展商，撞彩數

全部係無鉛錫焊嫁啦。。。

房署起樓睇standard唔睇錢
舊底定落既standard有根有據d既
起出黎又跟得足的話
係會好過大部份私樓既

如果係d濕鳩拍板扮識 但又冇根冇據
咁最後支樓就用料差又晒錢

話私樓用料差過公屋個啲是咪未住過SHK樓

近而十年好多大陸發展商起果啲樓真係見到都唔放心

26座問題公屋我住過
60-70年代起落
居屋仲未推出
天頌苑係近00年
8萬5政策個期起落

我覺得靚嘅都係以前d屋
依家d新樓唔理政府定私樓都好化學
一有台風出事嘅都係新樓

你可以唔收貨 點樣掌握唔到？
你client黎架喎

長實簡直係鑽石大師啦屌
真係好撚實用

係每個step都要落西跟住做mass仲未計d scw cto落黎surprise check
私樓盤根本唔會有足夠既人跟咁足

屌你買唔起私樓咪咁講囉
做咩要玩踢爆？

嘉湖個廳

正確d講係鹹水樓事件後港英起既樓用料高規格

中x外發泡膠攝牆，廁所地台唔做防水層

成個po勁多傻9外行人係度自卑心作粹
雞同鴨講

地盤做過私樓
私樓d料都唔係咩高級野

私樓5日一層，紮鐵，釘板，落石屎，可以幾靚，炒單位出身，時間就係金錢，政府野就可以慢慢磨，因為冇得炒

個天台去水同防水層十間九間半都出事

工程從來都唔係因為d野得 所以收貨
係因為d野要得 所以收貨

以前就係
依家政府樓用哂中國XX果d建築商

結構嚟講
新公屋結構牆係厚過以前嘅

semi-precast slab其實沿用咗起碼20年
地板冇薄過

應該話係近年起嘅樓愈新手工用料愈差

嘉湖用料出名靚喎 美名為誠哥最後一批用良心起既樓
係第一期喉管有工程問題, 其他期數都無事

私樓隔音好好 大聲扑野都冇人知

私樓好多判頭包料，越平越有錢搵，做野要快
公屋政府野通常慢慢做呃多幾工

問過華懋未

公屋同居屋係唔係冇乜分別？

26座問題公屋興建年份係60-70s個批
80s先揭發事件
有部份係因為制水,偷雞用海水黎開水泥引致

私樓咪又一鳩樣

因為起公屋，居屋，供應商如果偷工減料/提供次貨，會被老廉鍘到監都有得坐

私人樓，就係眼不見為乾淨，被人知都唔好被人見，最緊要係趕到交樓

呢個套用落私樓就係

agger所以依家啲公屋就算居屋都係清水房 地台唔平手工hea鳩你 預咗入住全拆大裝修

人地housing site落一車石屎做幾多test
你私人樓d 工程監督飲茶跳舞理尻你

我喺長實到做都話長實啲料好鳩屎 成日漏水 一係就無啦啦爛鬼咗

政府長工RSS收貨，同炒業合約RSS收貨，都係同一班post title的人，質素同能力完全二回事。
一班係收完想無獲氣，另一班係收完想扣判頭錢。

公屋有乜事都可以免費整
咁倒不如一開始用料好啲
同埋政府樓出事就會好大件事

冇驗樓？正常交樓比你果陣包整

洗咩大澳咁遠
逸東3房單位已經係600尺加套廁啦

More

我係地盤仔，housing結構果part比私樓好係事實，裝修、外觀、飾面比私樓差都係事實，如果買私樓自住，買舊樓除時性價比跑嬴私樓，私樓新樓買番來問題未必比廿年樓齡既少🤣

真，我識裝修生意既朋友都係咁話

環宇海灣聽講都唔少問題，以前有fd係怡益科文講的

以前人地唔叫唔好買華愁，聽講而家佢搵金門果D係好野，係咪真？

諗唔到鑽石廳可以點搞

我諗係慣窗花同道門既事
仲有就係密度

CTO落來唔算麻煩，我諗起有隊audit team落來行一轉影幾百張相，真係執撚死人，佢老母

諗起長實d樓成日塞

長實表示不認同

九幾二千年果啲公居屋好好wor

你睇吓之前山竹啲豪宅爆曬玻璃
公屋有幾多爆玻璃
利申：唔係住公屋，不過以前啲用料比較實淨

呢個先係私樓既交樓標準 20億既都係咁 個客要拎多二千萬執 magic

講果個住乜緊乜先

永遠漏水的幕牆 用細鎚仔都可以打空穿既隔隔牆 無空間既櫥櫃 的確有好多好深刻既衝擊波證明香港人係on鳩既

去過個fd東涌三房既單位
呢個只可以用痴撚線黎形容
公屋有套廁真心唔明咩玩法
仲要有個長方形大 巨廳
4個人住兩個仔都有自己房
客廳仲可以放大大個魚缸都大把位剩
聽聞佢係差唔多第一批搬入去
聽聞個陣因為冇乜人肯揀東涌
所以房署批房係好鬆手
3人都可以批到四百呎
4人唔知佢用方法可以批到七百呎

政府最多就係公家錢，玩偷工減料同你慳埋D妹仔數俾邊個 ? 自己又唔袋得，報告又唔出得，N個人check住，你要拎錢去立會仲簡單。
而且公家錢大家洗得開心，我買多D料，賣俾你果個都會搵多D錢，
養多幾戶人，連帶其他材料都會搵多D，照道理大家其實反而係想加料。
反正D錢如果唔洗 下年就會俾人cut budget，老西都洗啦。
公屋都偷料其實係無意義。

根本係行內人公認既事實
係依度有班ON9仔死都唔信
覺得人地話公屋結構靚過私樓係因為人地無錢買私樓

一定係公屋最靚 私樓一定及唔上公屋

誠仔啲水樓就真係住死一世啦

清水樓真喺公屋好啲

我都見識過
豪宅=漏水樓

居屋都係平少少姐，但大過同價私樓至少一百呎，一樣有齊設施配套，反正都係用黎自住，你估你有錢炒得起樓咩？

因為公屋仔跳樓=亂拋垃圾

97前, 係

正係講條喉
新起嗰啲通常w喉

你做過地盤咪知點解lo
私樓一味快快快,好多地方都偷工減料

仲有配套 公屋邨配套係無l敵 因為係直接由政府規劃做嘅 基本上一定有交通有文娛有必要服務

廁所唔做防水堅癡線

政府樓 檢測果時嚴好多

私數可以有勾結

淨講石矢同鋼筋同大門廁門廚房門應該係嘅，
其他私樓贏晒

咁住公屋咪真係好過中六合彩，免費有個值六七百萬既樓住，仲要高質量過私量

香港住私樓真係好慘，管理費又貴，又地租差餉，維修費

樓主明未

公屋有好多撈黑

housing人手又多過人
個期又無咁緊
另外公屋要“包維修”
防水料都靚啲

以前未有中國佬果陣就係

舊時代既私樓就靚,00年前後落成私樓仲好好

執漏小組唔跟？不過而家新嘅私樓真係好多問題

漏水即刻浮現咩，所以點解有啲盤會低水就係有暗病

好似話係李澤鉅處女作,所以落足心機,之後啲新樓就...

SHK 真係得個名，到最後咪又係睇彩數

住私樓個啲都係傻閪
公屋先係人生贏家

唔係 私樓仔唔肯認清事實？

住唔到公屋 就供成世樓啦傻仔

公屋仔真係窮d，人地私樓可以隨時按左再買多層，我住公屋，宜家差唔多到30先夠首期買層6m窩居來收租，自住公屋，唉。。。。。同人唔同命

所以咪話 啲私樓撚先最可憐
成日以為自己好叻

𨋢佬話你聽，公居屋做𨋢麻煩過私樓幾倍，私樓真係求撚其就收貨，只係裝修面靚d

收皮啦 我識人住公屋有幾層樓收租
住私樓個啲係傻閪啊 明唔明

你同佢地唔熟咁解
熟就知啲人有辦法

因為講緊九七前嘅公屋居屋
人哋英國至少當你係人
即係比返多少生活質素你
九七後就算鳩數啦

因為公屋有事房處要負責整，私樓有事要自己搞，好似係

你講得出呢句野證明你真係入世未深

同班公屋仔根本唔能夠理性討論
咪由佢地囉 人地預左成世住公屋 洗乜教精佢姐

公屋先係贏家

你供成世 做樓奴

唔好撚玩啦巴打，首先我唔係想同連登仔一樣吹奏公屋，公屋好撚多埋垃圾廢老痴線佬。但我自己身邊都好幾個買左樓租出去，自己痴住老豆老母住公屋。周撚圍都係咁嘅人啦

識得唔少住公屋收入唔低既人
老婆可以唔做野專心湊仔囡 (湊得好唔好就另外一回事)
未去到個個可以供仔女去外國讀書，一年去3，4次旅行，玩下車，財務自由呢個地步
但以我所見生活質素， 生活壓力，家庭平衡都可以好過自己買樓既多多聲

Sor天生已經住居屋 有層私樓收租

識人4層樓收租 成日去旅行

私樓因為趕期又多改動 好多野都求其做
品質控制會差過設計固定，工期較鬆動既公屋

公屋收樓有地板架咩

房署嚴你係咪講緊笑話，知唔知仲有幾撚多濫用主戶，唔係有人投訴根本房署理都唔撚想理，長期隻眼開隻眼閉。唔洗話咩你幾熟幾熟，我有親戚係房署到做，唔排除有d新官上任三把火，但全港絕大部分都係hea鳩你

咁你老母咪就係果D犯眾憎囉，仲拎出黎講

Housing班冚家剷冇人性 粒鏍絲修得唔直都出defect list 痴撚線

Flooding test

我有幾層樓收租我一定唔會住公屋，唔覺得住公屋有乜咁馨香，只係想話你知有錢人住公屋真係大有人在

外牆， 窗，幕牆

愈黎愈少 但收開租個啲繼續收租
新增既數目少左
但原本個堆仲係度

housing收貨好嚴
淨係講走廊通風已經好大分別

以我記得鋁窗都有test 做 有housing instruction跟
我唔係跟new works 唔肯定external wall 有無test

太少窗啦
好多人將2-3人單位間到房或廳冇窗 勁垃圾喎

一樣漏到仆街

啲窮鬼最鍾意一日到黑搵一啲世人證實唔到嘅嘢嚟打飛機

e.g. 李嘉誠唔夠我開心

質你老母量

政府樓起碼支樁都打得深啲

sor錯reply

炒業樓鳩起 好多走盞位偷雞嘢 用料好你買下誠哥樓就知

太古樓都越嚟越閪啦
仲有咩發展相有口碑

住公屋有好多地盤佬
咁地盤佬識多d定買完淨係識開燈閂燈識多d

質量equivalent to quality, 我查字典查quality佢都係譯質量

正常人都會再填高個地台，所以唔平都唔重要。
佢預人全爆，所以求其整，呢d都係裝修可以解決既問題。

睇有線個驗樓

私樓做工真係唔好 十個有八個漏水

我公屋咁耐都無呢個問題

華懋

係由其E家好多大陸發展商,收樓同示範單位質素完全唔同,所以收數搵驗樓師check清楚無可厚非

近5年果啲呀....

發夢做物管
私樓石屎入面大把飯盒木板
聽老師傅講啲工人懶得將垃圾帶返落去地面
就順手埋係石屎入面
唔會即時漏水穿煲
驗樓唔會驗到
隔咗十幾年就會漏水
所以越高層漏水機會越大

公屋富戶愈富

租公屋最好 有咩打個電話就搞掂 千其唔好買
買嘅話居屋會唔會好D? 不過抽中先講

其實直接起多層做漏水層得唔得

私樓來去水全部走暗喉
公屋行明喉冇野要搞邊黎漏水

入天水圍望下嘉湖山莊出面公家走廊窄到痴線

公屋用料好?邊撚個講
住撚過舊式垃圾公屋未 門口對門口 對面側邊開門砰砰砰k
人地屋企煮飯聲都圍繞你周圍 360度還回立體噪音
特別多仆街癲閪社會垃圾 1日24小時無間斷製造噪音
有得選擇真係來生不做支那/香港人
教都無得訓 我真係唔知垃圾公屋好係邊
用料好係唔漏水? 應份架喎下話 唔該

事實係，有時d 都係uk野

會儲滿水變成水缸再滲落下一層
係天台做多幾浸防水層實際啲

公屋係差在冇靚嘅facade

係衰鑽石廳姐
唔計大西北肯定好過心曠神怡

睇下ASD 份 Spec 啦

太古有新樓盤咩

用料同設計應該係兩回事
幾廿年前設計個user application同幾廿年後一定差好遠啦

Btw可以買d 1mm foam block撚左門同氣窗d air bond noise 唔夠加多層Sealant 整氣窗
Structural bond就真係無計

依家有啲新落成私樓一層幾十戶百幾呎單位 走廊窄到夠bb車過 重要門對門 劏房包裝私樓豪宅 同住公屋無咩分別

新私樓果堆特別鄧配黑果d仲肉酸

想講橙配黑？迎海
近年落成清一色玻璃幕牆 無咩設計可言

咁多建築界出黎講就明啦
唔係話抬舉公屋
但事實係
公屋居屋做得好個浸係肉眼睇唔到
如果你係講緊面個浸裝修/櫃/地板
公屋唔好話比
係連比既資格都無
但一但牽涉到安全（結構/消防etc)
房署收貨要求絕對係一般私樓發展商無得比
房署根本就唔趕住賣樓
你做唔到佢停你工有咩所謂（雖然而家慢慢地無咁嚴）
再加上房署對安全既設計係above requirement
而私樓對安全既要求係meet the requirement
（放多d錢去會所/裝修到賣貴d）
兩者都係岩曬法例過埋test
不過係公居屋做得比較好既地方係你睇唔到既位

私樓價錢 公屋體驗

其實用下個腦都知係，政府起樓用納稅人錢
起私樓由地產商到Main Con有邊個身份既人係唔想賺到盡？

利申：政府同私人工程都做過

公屋起得快
丞建商又肯用心管理
幾層一個流動廁所

私樓起得慢
管理又閪永遠紙包雞
你試吓整爛廁所地台拎去驗下
大把屎陪緊你ja

香港本身六成私樓都斷供
好多都係上一代供落
第時都係留俾個仔

好多私人發展商為咗最大嘅利潤 一向都開則發水之餘用料都cheap過公屋 為左快啲交樓 好多位hea做趕工 有啲玻璃入面有雜質 有機會隨時爆玻璃都冇換到 等到收樓業主提出先再處理 手工極差 攞開假天花可能仲恐怖

Housing 剩係foundation 已經揸到正一正做
好過好多私樓foundation

講得超中 housing 剩係GI都嚴到仆晒街
根本in house班人個個怕孭飛
唔收貨停工都唔會濫收貨

起碼Housing你起錯佢真係會要你打左佢做過

咪係 仲要好多都冇生口，一漏水就麻煩
所以點解低水盤唔多唔少都有暗病

聽過倒石屎碎入馬筒沖走
慳時間唔緊要
要慳咪咪唔好攬安全帶唔好做安全
唔好搞鳩業主

井字公屋？好撚恐怖

個露台窗就係驗過有嘢，叫班執漏小組要成個換，真係麻煩，做嗰啲師傅又麻煩，真係諗緊佢哋係咪判頭特登咁拿西之後叫工人執漏再賺一筆

公屋GI 10m rockhead先收石
見fault直情唔起得
嚴過私樓好多

私樓收貨 係consultant 請既人收，好多時design 有問題 都照收 唔講，趕進度比人逼幾逼 乜都收。Housing 有專人 收貨 同埋佢地收貨好嚴 要比人audit 填本site record book 要好齊。

地產商催嘛 執漏果陣買家都做晒按揭 到時地產商慢慢玩都得
屋企人做地盤 私/政府地盤真係一個天一個地
私樓係表面料靚多 入面屎咁
政府多數面料是是但但 用太靚俾人話晒錢嘛 但入面一定做到足 政府盤時間可以係私樓倍數

緊係唔係啦
因為房屋署好多時執得好正
唔合規格理得你
真係會 BAN 9 你

英國佬起個d就靚 而家比曬支那起 大家知咩料啦

晒9氣，有幾多人2樣住過晒呀？
私樓都好睇發展商/年份/屋苑啦
>25年既長實樓咪一樣有靚料貨

一概而論話邊樣好d，就好似話日本妹一定好過港女咁，無意義

正常，結構會死人，點偷都唔敢咁狼（尤其短樁事件應該仲嚴左），反而裝修唔會死人，理閪你。

正苦樓四正，誠哥鑽石廳。

比起其他大部份發展商，SHK真係算係最穩定及高質吧

逸東嗰四棟本來係居屋
01年停售居屋之後攞埋嚟做公屋
當年無人願意入東涌，所以房署放寬標準4人家庭可以住呢種康和式650實呎單位

precast有咩問題，又快又standard

係地貴啊聰明

市區平均地價10000蚊一呎
一起起40層，16000-20000蚊一呎，你自己思考下
仲有十年前囤積既地呢？
農地改變用途呢？
農地低到50-500蚊一呎都有，你買中咗幾百開
地價貴只係呃無知市民既藉口

因為公屋砌Lego 咁上
用料一樣 成本平 只需要大量造 倒模咁
私屋好話唔好聽 一個屋苑一個設計 但又要平 你想點搞

公屋交樓就靚靚仔仔，但一維修啲料差到仆街，師傅手工又差

講私樓用料靚個 d 有幾多個起過公屋
兩邊都起過，如果以住計 shk (料) = 居屋同公屋(則) >>>>>>其他私樓

黃埔d料真係極品， 牆平水冇到平，鑽石廳
淨係貴起個社區配套同大花園

學到嘢

其實建築成本只係$2xxx -$4千頭一呎嘅分別，就算地基斜坡幾惡搞，每呎都係攤分得幾百蚊

除地價外，發展商基本收cost-plus 30% profit (計埋cover development financing cost同tax effect )

利伸：發夢聽到

好多職安真漢子上哂水

樓豬面對現實

公屋最大問題係鄰居
左右隔離隨時有大量精神病人士

我講單位內你講門口走廊 你唔好講埋嗰座個secu啲禮貌如何
我4棟樓有2棟都係誠仔既 過千萬既樓佢真係好撚實用 亦都最易租得出

其實房協樓 (如長沙灣3喜果D, 駿發花園, 欣圖軒等), 呢堆樓的用料好過唔少私樓.....

鑽石廳真係長實諗出黎先. 漏水山莊, 海怡半島, 厲鬼城等都係表表姐....

舊石屎一定係

以前某啲係好 用十幾年都好少有事
但依家有啲新盤 牆又薄 水喉又有事 天氣濕牆又出事

2003 年打後起果D 都係發水樓.......質量普遍下降了

睇now嗰啲驗樓，隻窗裝得差，廁所鏡箱位刮手，幾次都係咁

宏安在馬鞍山果2個新盤.......薈X, 1年樓齡, 牆身一落雨就有D 發黑